
\beginsong
\songname{Pohádka}
\songautor{Karel Plíhal}

\noverse
Mezihra: [G, C, G, Ami, G, D, G, C, G, Ami, G, Emi] { }
\endverse

\recital
Takhle nějak to bylo:
Jedlo se, zpívalo, pilo,
princezna zářila štěstím
v hotelu nad náměstím.
Drak hlídal u dveří sálu,
na krku pletenou šálu.
Dědové Vševědi okolo Popelky
žvatlavě slibují šaty a kabelky,
každý si odnáší kousíček úsměvu,
dešťový mraky se chystaly ke zpěvu,
hosté se sjíždějí k veliké veselce,
paprsky luceren metají kozelce.
A stíny ořechů orvaných dohola
pletou se letícím kočárům pod kola.
Šmudla si přivezl v odřeným wartburgu
kámošku z dětství, prej nějakou Sněhurku.
Vrátný se zohýbá pro tučné spropitné
a kdo mu proklouzne, tak toho nechytne.
Kouzelník za dvacku vykouzlí pět bonů
a vítr na věži opřel se do zvonů.
Honzové, princové, víly i sudičky
chopí se poháru, nože a vidličky:
\uv{Na zdraví nevěsty, na zdraví ženicha!}
dvě sousta do kapsy a jedno do břicha.
Náhle se za oknem objevil skřítek,
rozhrnul oponu z máminejch kytek,
pěkně se usmál a pěkně se podíval
a pak mi potichu do ucha zazpíval:
\endrecital

\refrain
[G]{}Dej mi ruku [D]svou, studenou [Emi]od okenních [Hmi]skel,
všichni tě [C]mezi sebe [Hmi]zvou
a [C]já jsem [D]tu proto, [G]abys [Emi]{}šel. [D C G D]{ }
\endrefrain

\newpage

\recital
Na plný obrátky letíme světem,
všechny ty pohádky patřily dětem.
Dnes už se neplatí buchtama za skutky,
sudičky sesmolí kádrové posudky.
Obložen prošlými dlužními úpisy,
koukám se z okna a vzpomínám na kdysi,
jak se mi za oknem objevil skřítek,
rozhrnul oponu z máminejch kytek,
pěkně se usmál a pěkně se podíval
a pak mi potichu do ucha zazpíval:
\endrecital

\endsong